\section{Operatoren}
\begin{frame}[fragile]{Operatoren}
\begin{block}{Grundrechenarten}
    \java{+}, \java{-}, \java{*}, \java{/}, \texttt{\%} (modulo) 
\end{block}

\begin{block}{Vergleiche}
  \java{>}, \java{<}, \java{>=}, \java{<=}, \java{==}
\end{block}

\begin{block}{Logische Operatoren}
  \begin{itemize}
  \item \java{x && y} „Und“ 
  \item \java{x || y} „Oder“ 
  \item \java{!x} „Negation“
  \end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%\subsection{Reihenfolge}
%\begin{frame}{Reihenfolge}
%	\begin{itemize}
%		\item Auswertung nach Rang (Präzedenz): je geringer der Wert, desto früher die Auswertung
%		\item Unäre Operatoren haben Vorrang
%		\item bei gleichem Rang:
%		\begin{itemize}
%			\item Zuweisungen: von rechts nach links
%			\item Alle anderen binären Operatoren: links nach rechts
%		\end{itemize}
%		\item Klammern binden immer stärker als Rang
%		\item Kurzauswertung bei Booleschen Operatoren (\javainline{&&, ||})
%		\begin{itemize}
%			\item Wenn Gesamtergebnis durch linken Wert feststeht, wird der Rechte nicht ausgewertet
%		\end{itemize}
%	\end{itemize}
%\end{frame}

\subsection{Gleichheit}
\begin{frame}{Der '==' Operator}
	\begin{itemize}
		\item Vergleicht Werte bei \texttt{primitiven Datentypen}
%		\item Achtung: Gleitkommazahlen sind durch Rundung nicht immer exakt (siehe oben)
		\item Bei \textbf{Objekten} wird immer die Referenz verglichen
		\item Vergleich von Objekten: \java{equals}-Methode
		\item \alert{Achtung:} Strings sind auch Objekte
		\begin{itemize}
			\item \java{"Text" == "Text"} geht meistens schief
			\item stattdessen so: \java{"Text".equals("Text")}
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

